<resources>
    <string name="app_name">groupsAA</string>

<!--    Navigation-->
    <string name="navigation_item_home">Головна</string>
    <string name="navigation_item_meeting">групи</string>
    <string name="navigation_item_news">новини</string>
    <string name="navigation_item_read">чтиво</string>


<!--    HomeScreen-->
    <string name="homescreen_sobriety_card_title">Ти тверезий на сьогодні:</string>
    <string name="homescreen_sobriety_not_date">Дата не вибрана, нажмть Edit</string>
    <string name="homescreen_prayer_title">МОЛИТВИ</string>
    <string name="homescreen_daily_title">ЩОДЕННІ РОЗДУМИ</string>

<!--    GroupListScreen-->
    <string name="grouplistscreen_offline_title">Офлайн групи</string>
    <string name="grouplistscreen_online_title">Онлайн групи</string>
    <string name="grouplistscreen_error_load">Не вдалося загрузити список груп, спробуйте пізніше</string>
    <string name="grouplistscreen_button_all">всі</string>
    <string name="grouplistscreen_button_today">сьогодні</string>
    <string name="grouplistscreen_button_now">зараз</string>

<!--    group Screen-->
    <string name="groupscreen_online_chat">посилання на чат</string>

<!--    Read Screen-->
    <string name="readscreen_iteratura">ЛІТЕРАТУРА</string>
    <string name="readscreen_library_kyiv">Бібліотека регіону АА Київ:</string>
    <string name="readscreen_library_region">Запити з інших регіонів опрацьовує бібліотека ГО УЦО АА:</string>

    <string name="readscreen_book_bigaa">Анонімні Алкоголіки</string>
    <string name="readscreen_book_bigaa_descr">Книгу «Анонімні Алкоголіки» називають ще «Великою книгою» і цю назву вона повністю виправдовує…</string>

    <string name="readscreen_book_12_12">Дванадцять кроків та Дванадцять традицій</string>
    <string name="readscreen_book_12_12_descr">Зміст закладений у програмі Дванадцять кроків та Дванадцять традицій настільки глибокий та об’ємний,
        що для того щоб донести його…</string>

    <string name="readscreen_book_live_sober">Жити тверезо</string>
    <string name="readscreen_book_live_sober_descr">«Жити тверезо» – це путівник у нове, тверезе життя!
        У книзі зібрані поради та рекомендації, продиктовані досвідом одужуючих…</string>

    <string name="readscreen_book_sees_bill">ЯК ЦЕ БАЧИТЬ БІЛЛ</string>
    <string name="readscreen_book_sees_bill_descr">Пропонована вашій увазі книга містить кілька сотень витягів з нашої літератури,
        що стосуються практично всіх аспектів життя АА…</string>













<!--    ***************   PRAYER   ****************   -->

<!--    3 крок-->
    <string name="prayer_delegation_title">Перепорука </string>

    <string name="prayer_delegation_start"><b>Господи</b>,
        я предаю себя Тебе, чтобы создавать и творить при моем участии,
        как Тебе угодно.\n
        Освободи меня от пут себялюбия, чтобы я лучше мог выполнять Твою волю...
    </string>

    <string name="prayer_delegation">
        <b>Препоручение:</b>\n
        <b>Господи</b>, я предаю себя Тебе, чтобы создавать и творить при моем участии,
        как Тебе угодно.\n
        Освободи меня от пут себялюбия, чтобы я лучше мог выполнять Твою волю.\n
        Удали то, что тяготит меня, чтобы эта победа была свидетельством для тех,
        кому я хотел помочь, полагаясь на Силу Твою, Твою Любовь и
        понимание предначертанного Тобой пути.\n
        <b>Да исполнится Воля Твоя во веки веков!</b>
    </string>

<!--    MorningPrayer-->
    <string name="number_step_eleven_morning_title">11 Крок. Ранок </string>

    <string name="number_step_eleven_morning_start">
    <i>Одиннадцатый шаг предлагает молитву и (медитацию) углубленное размышление.
            Она помогает при усердии и соответствующем отношении к ней.
            Мы можем предложить кое-что ценное и определенное...</i>
    </string>

    <string name="number_step_eleven_morning">
        <b>Действия 11 шага по БКАА</b>\n
        <i>Утренняя Часть</i>\n
        \n
        <i>Одиннадцатый шаг предлагает молитву и (медитацию) углубленное размышление.
            Она помогает при усердии и соответствующем отношении к ней.
            Мы можем предложить кое-что ценное и определенное.</i>\n
        \n
        1. <b>Молитва </b> в самом начале дня:\n
        <b><i>"Боже, направь мои помыслы в верное русло, убереги  меня от жалости к себе,
            от бесчестных поступков, корыстолюбия."</i></b>\n
        \n
        2. Утром, надо <b>подумать о предстоящем дне.</b>\n
        ‌Рассмотрим наши планы. \n
         (Чтобы что то рассмотреть, возможно это стоит написать)\n
        \n
        3. Размышляя о предстоящем дне, если есть  неуверенность или не способен решить,
        какие действия предпринять, <b>молитва:</b>\n
        <b><i>"Боже, дай мне вдохновение, интуитивные мысли или решения."</i></b>\n
        \n
        4. <b>Погружаемся в медитацию.</b>\n
        (Тихое время, углубленное размышление) \n
        Мы успокаиваемся и не нервничаем. Мы ни с кем и ни с чем не боремся. \n
        Заканчиваем период углубленного размышления <b>молитвой</b>:\n
        <b><i>"Боже,  открой (покажи) мне, каким должен быть мой следующий шаг, и дай  мне все,
            что необходимо для решения моих проблем. Освободи меня от своеволия."</i></b>\n
        \n
        5. В течение дня, <b>если появляются сомнения или волнения</b> по какому-то поводу,
        нужно сделать паузу и попросить Бога: \n
        <b><i>"Боже,  укажи правильную мысль или действие"</i></b>\n
        \n
        6. <b>Мы постоянно напоминаем себе</b>, что мы больше не мним себя центром вселенной,
        смиренно повторяя каждый день:\n
        <b><i>“Да исполнится воля Твоя”</i></b>\n
        \n
        *****\n
        <b>Молитва 11 Шага</b>\n\n
        Боже, направь мои помыслы в верное русло, убереги меня от жалости к себе,
        бесчестных поступков, корыстолюбия. \n
        \n
        Избавь от неверных мотивов и пошли мне вдохновение,
        чтобы у меня появились интуитивные мысли и решения. \n
        \n
        Спокойствия и смирения прошу. Будь со мной сегодня в минуты сомнений, злобы,
        гнева и укажи мне правильную мысль или действие. \n
        \n
        Пусть новый день откроет мне, каким должен быть мой следующий шаг, и даруй мне все то,
        что необходимо для решения моих проблем. \n
        \n
        Освободи меня от своеволия и эгоцентризма. Помоги мне видеть в каждом человеке
        Твой образ; в каждом случае - Твой промысел; в каждом дне -
        Твою безусловную любовь ко мне. \n
        \n
        Спасибо, Господи, что я трезвая/трезвый сегодня!\n
        \n
        Молюсь, чтобы в полной вере ждать тех благ, которые подготовлены для меня сегодня.
        Молюсь о том, чтобы ждать сегодня от жизни только хорошего.\n
        \n
        Я отдаю тебе свой сегодняшний день, помоги мне, пожалуйста. \n
        Я постараюсь исполнять Твою волю, дай мне сил для этого. И если я ошибусь,
        прости меня, пожалуйста.\n
        \n
        *****\n
        \n
        <b>Боже</b>, помоги мне сегодня не быть в течение дня злобным, эгоистичным или нечестным,
        и не испытывать страх! \n
        Помоги мне прожить день, не задев никого и не причинив боль,
        чтобы я не должен был извиниться перед этим человеком. \n
        Господи, помоги мне прожить день и быть открытым и честным, помоги мне не таить
        про себя ничего, а если я скрою что-то, то дай мне силу немедленно обсудить это с кем-либо.\n
        Отец, помоги мне проявлять любовь и доброту ко всем окружающим.\n
        Подскажи мне, Боже, как мне лучше исполнять Твою волю. Господи, помоги мне думать не
        про себя, а о том, как я могу быть полезным для других, как я могу быть
        полезным моим братьям и сестрам. \n
        Подскажи мне, Боже, что я могу вложить в общее течение жизни. Защити меня,
        мой Господь, от беспокойства, угрызений совести и мрачных размышлений,
        потому что в этом случае мои возможности приносить пользу другим уменьшаются. \n
        Боже, я прошу у Тебя прощение за мои ошибки, которые я уже совершил в жизни. \n
        Отец, подскажи мне в течении дня, если я буду где-то неправ, как мне сразу же
        исправить свою ошибку. \n
        Боже, мне нужна Твоя помощь – без Тебя я пропаду! \n
        Спасибо Тебе, мой дорогой Господь! Спасибо! \n
         \n
        *****\n
        \n
        <b>Боже</b>, научи меня быть добрым, справедливым и вежливым с теми людьми, которых я
        недолюбливаю и Дай мне здравомыслия с миром принимать их слова и поступки. \n
        Воспитай во мне умение сдерживать себя во время вспышек злобы и агрессии,
        что бы не дать проявиться дефектам моей души. \n
        Останови меня от принятия решений в гневном порыве, потому что в этом состоянии я
        не способен думать, говорить и действовать, стремясь к каким бы то ни было разумным целям. \n
        Убереги меня от эмоциональных ловушек в виде "надутого" вида и молчаливого презрения,
        потому что, это ни что иное как проявление необузданной гордыни и мстительности. \n
        В моменты приступов самовосхваления или самобичевания, напомни мне о моём бессилии,
        о том, что я трезвый только сегодня и то по милости Твоей. Всё чего я добился, на
        сегодняшний день, это не мой успех или упущение – а Твоя воля святая.
        \n\n
    </string>

    <!--    Evening Prayer-->
    <string name="number_step_eleven_evening_title">11 Крок. Вечір </string>

    <string name="number_step_eleven_evening_start">
    Молитва помогает при усердии и соответствующем отношении к ней.
        Когда мы ложимся спать, мы конструктивно оцениваем прожитый день:\n
        1.<i> Не были ли мы в течении дня злобными?</i>\n
        2. <i>Не были ли мы в течение дня эгоистичными?</i>...
    </string>

    <string name="number_step_eleven_evening">
        <b>Действия 11 шага по БКАА </b> \n
        \n
        <i>Вечерняя Часть</i>
        Молитва помогает при усердии и соответствующем отношении к ней.
        Когда мы ложимся спать, мы конструктивно оцениваем прожитый день:\n
        1.<i> Не были ли мы в течении дня злобными?</i>\n
        2. <i>Не были ли мы в течение дня эгоистичными?</i>\n
        3. <i>Не были ли мы в течение дня нечестными?</i>\n
        4. <i>Испытывали ли мы  в течение дня страх?</i>\n
        5. <i>Должны ли мы извиниться перед кем-то?</i>\n
        6. <i>Может мы что-то затаили про себя?</i>\n
        7. <i>Есть что-то, что следует обсудить с кем-либо?</i>\n
        8. <i>Проявляли ли мы в течение дня любовь и доброту ко всем окружающим?</i>\n
        9. <i>Что мы могли бы сделать лучше?</i>\n
        10.<i> Думали ли мы течение дня  в основном только о себе?</i>\n
        11. <i>Думали ли о том, что можем сделать для других, о нашем вкладе в общее течение жизни?</i>\n
        Не нужно только поддаваться беспокойству,угрызениями совести или мрачным размышлениям,
        ибо в этом случае наши возможности приносить пользу другим уменьшаются."
        "Вспомнив события прожитого дня,мы просим прощения у Бога и спрашиваем Его,
        как нам исправить наши ошибки.\n
        \n
        *****\n
        <b>11 шаг вечер, молитва</b>\n
        \n
        <b>Боже</b>, я благодарю тебя за то что прожил еще один трезвый день.  Помоги мне увидеть
        мои достижения сегодня и не обесценивать то хорошее, что было сегодня.  Я прошу у
        Тебя прощения за те ошибки которые я допустил.  Я знаю, что из-за моих ошибок, я не
        мог быть такой эффективным в служении Тебе и выполнении Твоей воли каким бы я
        мог быть. Прошу Тебя, прости меня и помоги завтра выполнять Твою волю лучше.
        Отец, я прошу Тебя покажи мне, как исправить те ошибки, которые я сегодня допустил.
        Веди и направляй меня. Пожалуйста, удали мое высокомерие и мои страхи.\n
        Господи, покажи мне, как улучшить мои взаимоотношения с Тобой, моими братьями и
        сестрами, моими родными и близкими,  даруй мне смирение и силу выполнять Твою волю
        \n\n
        *****\n
        <b>Молитва о бессилии</b>\n
        \n
        <b>Господи</b> я молюсь о том, что бы освободиться от своей привычки быть озабоченной
        положением дел. Ведь так часто я убеждалась, что от меня ничего не зависит.
        Пусть же я смогу понять и почувствовать свое бессилие! Лишь тогда, наконец, я
        перестану суетиться понапрасну. Спокойно и разумно буду принимать то, что мне
        посылается Богом! Господи! Ты мой Отец, Ты мой Друг, Ты мой Заступник, Ты мой
        Утешитель, Ты мой Руководитель. Ты — мир в моем сердце, Ты — радость в моих глазах,
        Ты — любовь в моей  душе. Спасибо Тебе за помощь и руководство, спасибо Тебе за
        мудрость и терпение, с которым Ты растишь меня и заботишься обо мне. Спасибо Тебе
        за то, что даже когда я злюсь на Тебя и слышу только себя, Ты не оставлявешь меня.
        Я знаю, что все, что сейчас кажется мне крахом и разрушением ,в последствии окажется
        наилучшим для меня. Я прошу Тебя, даруй мне доверие к Тебе и Твоему руководству,
        принятие и осознание реальности избавление от иллюзий и страхов, смирение с настоящим
        положением вещей и бесстрашие перед неизвестностью. Помоги мне, отринув все
        свои сомнения и сиюминутные желания маленького ребенка с волнением ждать Твоих чудес,
        жить здесь и сейчас с благодарностью за жизнь и Твои дары, относиться спокойно и
        адекватно к своим эмоциям и переживаниям и отпускать события и людей. Помоги мне
        перестать контролировать свою жизнь и сопротивляться переменам, веря, что все
        они по Воле Твоей и к лучшему. Помоги мне в своих изменениях не концентрироваться
        на себе, а нести в этот мир радость,заботу и служение. Научи меня действовать из
        лучших побуждений и освободи от страха не получить желаемое, быть обиженным и
        отвергнутым. Помоги мне расслабиться и отпустить себя по Воле Твоей. Аминь.
        \n
    </string>

<!--     О душ.покое -->
<!--    peace of mind -->
    <string name="peace_of_mind_title">О душевному спокої </string>
    <string name="peace_of_mind_start">
        <b>Боже</b>,  даруй мені душевний спокій,\n
        приймати те, що я не можу змінити,\n
        мужність змінити те, що можу,\n
        І мудрість відрізнити одне від іншого.\n
    </string>

    <string name="peace_of_mind_full">
        <b>Боже</b>,  даруй мені душевний спокій,\n
        приймати те, що я не можу змінити,\n
        мужність змінити те, що можу,\n
        І мудрість відрізнити одне від іншого.\n\n

        Терпение к вещам, требующим время,\n\n
        Благодарность за все, что я имею,\n\n
        Терпимость к духовно страдающим людям,\n\n
        Свободу, чтобы жить вне ограничений моего прошлого,\n\n
        Способность чувствовать Твою любовь ко мне и мою любовь к другим \n\n
        И силу вставать на ноги и начинать все сначала, даже когда я чувствую (мне кажется), что это безнадежно\n
        \n
        <b>Да исполнится воля Твоя, а не моя!</b>\n
    </string>

<!--   resentment -->
    <string name="resentment_title">Злоба </string>
    <string name="resentment_start"><b>Боже</b>, помоги мне относиться к <i>(имя человека)</i>
        с той же терпимостью, с тем же состраданием и жалостью,
        с которыми я относился бы к больному другу.\n
    </string>
    <string name="resentment_full"><b>Боже</b>, помоги мне относиться к <i>(имя человека)</i>
        с той же терпимостью, с тем же состраданием и жалостью,
        с которыми я относился бы к больному другу.\n
        Это больной человек, чем я могу помочь ему? \n
        <b>Господи</b>, спаси меня от злости на него. \n
        Да исполнится воля <b>Твоя</b>.\n
    </string>

<!--     fear -->
    <string name="prayer_fear_title">Страхи </string>
    <string name="prayer_fear_start"><b>Господи</b>, помоги мне увидеть, что этот страх
        <i>(название страха)</i> из-за моей надежды на самого себя,
        из-за самоупования и надежды на собственные силы.\n
        Когда я на 100% уповаю на <b>Тебя</b> - этого страха у меня нет. </string>
    <string name="prayer_fear_full"><b>Господи</b>, помоги мне увидеть, что этот страх
        <i>(название страха)</i> из-за моей надежды на самого себя,
        из-за самоупования и надежды на собственные силы.\n
        Когда я на 100% уповаю на <b>Тебя</b> - этого страха у меня нет.\n
        \n *****\n\n
        <b>Боже</b>,избавь меня от страха <i>(название страха)</i>
        и направь мое внимание на то, каким мне, согласно <b>Твоей</b>
        воле, надлежит быть (радостным, свободным и счастливым).\n
    </string>

<!--    10 Step-->
    <string name="step_number_ten_title">Алгоритм десятого кроку</string>
    <string name="step_number_ten_start"> 1. Продолжаем следить за проявлениями <b>себялюбия, нечестности,
        негодования и страха</b>\n
        Когда они появляются, мы:\n
        2. <b>Сразу же просим Бога</b> избавить нас от них.\n
    </string>
    <string name="step_number_ten_full"><b>Алгоритм десятого шага:</b>\n
        1. Продолжаем следить за проявлениями <b>себялюбия, нечестности,
        негодования и страха</b>\n
        Когда они появляются, мы:\n
        2. <b>Сразу же просим Бога</b> избавить нас от них.\n
        ("Господи избавь от …")\n
        3. Мы <b>немедленно обсуждаем</b> это с кем-то и\n
        4. <b>Быстро исправляем ошибки,</b> если мы причинили ущерб кому-либо.\n
        5. <b>Затем мы решительно обращаем наши мысли</b> к тем, кому мы можем помочь.\n
        \n
        <i>Любовь и терпимость к другим являются нашим кодексом.</i>\n
    </string>




</resources>