<resources>
    <string name="app_name">groupsAA</string>

<!--    Navigation-->
    <string name="navigation_item_home">Головна</string>
    <string name="navigation_item_meeting">групи</string>
    <string name="navigation_item_news">новини</string>
    <string name="navigation_item_read">література</string>


<!--    HomeScreen-->
    <string name="homescreen_sobriety_card_title">Ти тверезий на сьогодні:</string>
    <string name="homescreen_sobriety_not_date">Дата не вибрана, нажмть Edit</string>
    <string name="homescreen_prayer_title">МОЛИТВИ</string>
    <string name="homescreen_daily_title">ЩОДЕННІ РОЗДУМИ</string>

    <!--    HomeScreen Info -->
    <!--Info    Щоденні роздуми    -->
    <string name="homescreen_daily_info_1">При розгортанні вкладки ЩОДЕННІ РОЗДУМИ, зверху з\'являються
    декілько піктограм. Перша піктограмма зліва</string>

    <string name="homescreen_daily_info_2">дозволяє викликати кадендар та обрати дату щоденних роздумів. Дата показана всредені строки, за замовчуванням дата сьогоднішня.\nЯкщо присутня друга піктограма зліва  </string>

    <string name="homescreen_daily_info_3">то це означає, що на телефоні є генератор української мови,
    і натискаючи на піктограму, можна прослухати текст щоденніх роздумів.\nДві піктограми справа</string>

    <string name="homescreen_daily_info_4">дозволяють збільшити або зменшити розмір шрифта для приємного читанна
     (для тих бідолашних, у яких немає генератора мови)</string>

    <!-- Info   Щоденні роздуми    -->
    <string name="homescreen_prayers_info_1">Справа від напису МОЛИТВИ розташовано піктограма: </string>
    <string name="homescreen_prayers_info_2">при натисканні на яку на всіх вкладках молитв з\'являються галочка вибору </string>
    <string name="homescreen_prayers_info_3">. Відзначаючи відповідні галочки обираємо, які молитви буде видно, а які будуть сховані.\n </string>
    <string name="homescreen_prayers_info_4"> При розгортанні вкладок з молитвами зправа будуть піктограми </string>
    <string name="homescreen_prayers_info_5"> за допомогою яких збільшується чи зменшується розмір тексту.\n
        Якщо вам пощастило і на телефоні є генератор української мови, то зліва буде піктограма </string>
    <string name="homescreen_prayers_info_6"> яка дозволяє прослухати тект молитви. </string>

<!--    Info download new version-->
    <string name="homescreen_download_info_1">При натисканні на </string>
    <string name="homescreen_download_info_2">виконується перевірка на наявнсть нової версії застосунку. Якщо є нова версія,
    вона автоматично завантажується (прогрес завантаження демонструэться) та інсталюється. Цей процес на різних телефонах
        проходить по різному, і необхідно дозволяти та погоджуватись на все, що спитає телефон,\n
    тому що це - Промисел Божий</string>




<!--    UpdateScreen-->
    <string name="update_screen_check_update">Перевірити оновлення</string>
    <string name="update_screen_no_update">Oстання версія</string>
    <string name="update_screen_available_update">Доступна нова веерсія</string>
    <string name="update_screen_installed_update">Встановлення остання версія</string>
    <string name="update_screen_required_update">дозволити встановлення із невідомого джерела</string>


<!--    GroupListScreen-->
    <string name="grouplistscreen_offline_title">Офлайн групи</string>
    <string name="grouplistscreen_online_title">Онлайн групи</string>
    <string name="grouplistscreen_error_load">Не вдалося загрузити список груп, спробуйте пізніше</string>
    <string name="grouplistscreen_button_all">всі</string>
    <string name="grouplistscreen_button_today">сьогодні</string>
    <string name="grouplistscreen_button_now">зараз</string>

    <string name="grouplistscreen_load_from_net">https://gso.aa.kiev.ua/</string>
    <string name="grouplistscreen_load_from_database">Локальна база даних</string>

    <!--    GroupListScreen Info -->
    <string name="grouplistscreen_info">На вкладці ГРУПИ зверху є три кнопки. Натискаючи на них
    екран відображає або всі групи в Київі, або ті, які працюють сьогодні, або які проходять на даний час.\n
    </string>
    <string name="grouplistscreen_info_offline_1">Під написом \'Офлайн групи\' згуртовані групи, які можна
    відвідати, де вказано назва групи, адреса, та орієнтовна відстань. Якщо піктограма гупи </string>

    <string name="grouplistscreen_info_offline_2">світиться зеленим, то група проходить зараз, отже поспішайте.\nДля отримання
        детальної інформації натиснить на відповідну вкладку групи.</string>

    <string name="grouplistscreen_info_online_1">Під написом \'Онлайн групи\' згуртовані групи, до яких можна долучитися
    через інтернет. На вкладці групи є інформація про назву групи та через який застосунок можна підключитися
        до групи. Якщо піктограма гупи </string>

    <string name="grouplistscreen_info_online_2">світиться зеленим, то група проходить зараз,
        не зволікайте, натискайте на вкладку групи і смиливо приєднуйтесь</string>



<!--    group Screen-->
    <string name="groupscreen_online_chat">посилання на чат</string>

    <!--    group Screen Info -->
    <string name="groupscreen_info_offline_1">На вкладинці </string>
    <string name="groupscreen_info_offline_2">відображена вся наявна інформація про цю групу</string>

    <string name="groupscreen_info_offline_maps_1">\nПри натисканні на піктограму </string>
    <string name="groupscreen_info_offline_maps_2">з адремою групи відкривається екран з мапою , на якому можна
    подивитись розташування групи, прокласти маршрут, та використати всі можливості Google Map.</string>

    <string name="groupscreen_info_online_maps_1">\nЗверху є поле \'посиланна на чат\', натискуючи на нього
        відкриється екран для пидключення до групи, якщо на телефоні не має відповідного додатку, то відкриється
        Google Play, з якого можна встановити необхідний додаток.</string>

    <string name="groupscreen_info_offline_call_1">\nПри натисканні на піктограму </string>
    <string name="groupscreen_info_offline_call_2"> можемо одразу зателефонувати на гарячу лінію.</string>

    <string name="groupscreen_info_offline_website_1">\nНатискаючи наполе з піктограмою </string>
    <string name="groupscreen_info_offline_website_2">відкривається інтенет сторінка групи.</string>









<!--    Read Screen-->
    <string name="readscreen_iteratura">ЛІТЕРАТУРА</string>
    <string name="readscreen_library_kyiv">Бібліотека регіону АА Київ:</string>
    <string name="readscreen_library_region">Запити з інших регіонів опрацьовує бібліотека ГО УЦО АА:</string>

    <string name="readscreen_book_bigaa">Анонімні Алкоголіки</string>
    <string name="readscreen_book_bigaa_descr">Книгу «Анонімні Алкоголіки» називають ще «Великою книгою» і цю назву вона повністю виправдовує…</string>

    <string name="readscreen_book_12_12">Дванадцять кроків та Дванадцять традицій</string>
    <string name="readscreen_book_12_12_descr">Зміст закладений у програмі Дванадцять кроків та Дванадцять традицій настільки глибокий та об’ємний,
        що для того щоб донести його…</string>

    <string name="readscreen_book_live_sober">Жити тверезо</string>
    <string name="readscreen_book_live_sober_descr">«Жити тверезо» – це путівник у нове, тверезе життя!
        У книзі зібрані поради та рекомендації, продиктовані досвідом одужуючих…</string>

    <string name="readscreen_book_sees_bill">ЯК ЦЕ БАЧИТЬ БІЛЛ</string>
    <string name="readscreen_book_sees_bill_descr">Пропонована вашій увазі книга містить кілька сотень витягів з нашої літератури,
        що стосуються практично всіх аспектів життя АА…</string>






<!--    ***************   PRAYER   ****************   -->

<!--    3 крок-->
    <string name="prayer_delegation_title">Доручення </string>

    <string name="prayer_delegation_start">Боже, я віддаю себе Тобі – будуй мене і роби зі мною те, що Ти захочеш...</string>

    <string name="prayer_delegation">
        Доручення:\n
        «Боже, я віддаю себе Тобі – будуй мене і роби зі мною те, що Ти захочеш. Звільни мене від
        рабства власного «я», щоб я міг краще виконувати Твою волю. Забери мої труднощі, щоб перемога
        над ними була свідченням Твоєї Могутності, Твоєї Любові і Твого Способу життя для тих, кому
        я буду допомагати. Нехай я завжди виконуватиму Твою волю!»\n
    </string>

<!--    MorningPrayer-->
    <string name="number_step_eleven_morning_title">11 Крок. Ранок </string>

    <string name="number_step_eleven_morning_start">
    Одинадцятий Крок пропонує молитву і медитацію...
    </string>

    <string name="number_step_eleven_morning">
        11 Крок. Ранок
        \n
        <i>Одинадцятий Крок пропонує молитву і медитацію.</i>\n
        \n
        Молитва на самому початку дня:\n
        Боже, спрямуй мої помисли у вірне русло, убережи мене від жалю до себе, від безчесних вчинків, користолюбства.\n
        Думаючи про свій день, ми можемо зіткнутися з нерішучістю. Нам може бути важко визначити, який шлях обрати.
        \n Молитва:
        Боже, даруй мені натхнення, інтуїтивної думки чи рішення."\n
        Ми розслаблюємося і не напружуємося. Ми не боремося.\n
        Молитва:
        "Боже,покажі мені протягом дня, яким повинен бути мій наступний крок, і щоб мені було дано те,
        що потрібно для вирішення таких проблем. Звільни мене від свавілля".\n
        Впродовж дня, коли ми схвильовані або сумніваємося, ми зупиняємось і просимо про вірну думку чи дію. Ми постійно нагадуємо собі, що більше не керуємо виставою, покірно кажучи собі багато разів кожного дня: «Нехай буде воля Твоя».
        \n ***** \n
        Боже, даруй мені душевний спокій, щоб не бентежитись за те, чого я не в силах змінити.
        Мужністю наділи, щоб змінювати в собі те що заважає служити Тобі і іншим.
        Смиренно молю за здоровий розум, щоб виконувати волю Твою, а не свою. Амінь.\n
        Боже, направ думки мої по стопах Твоїх;Благаю, відведи від користолюбства яке штовхає мене
        на всяку несправедливість і змушує жити в страху.\n
        Смирення і спокою прошу в молитві;
        Щоб звільнитися від жалю до себе, хибних мотивів, та даруй інтуїтивні думки і рішення які потрібні щоб довірити Тобі свій сьогоднішній день.\n
        Господи, подбай про мене будь ласка;
        Не залишай у хвилини сумнівів, ревнощів, люті і підкажи слушне слово і дію, щоб зрозуміти
        яким повинен бути мій наступний крок.\n
        Будь ласка, звільни мене від свавілля і егоїзму;
        Щоб розгледіти: в кожній людині - Твій образ, в кожному випадку – Твій промисел, в кожному дні – Твою безумовну любов до мене. \n
        В повній вірі молюся за ще один тверезий день - СЬОГОДНІ.\n
        Я виконаю волю Твою, дай мені сил для цього, а якщо зхиблю то помилуй мене, Господи.Амінь.\n
    </string>

    <!--    Evening Prayer-->
    <string name="number_step_eleven_evening_title">11 Крок. Вечір </string>

    <string name="number_step_eleven_evening_start">
    Вечірній Одинадцятий Крок пропонує нам:\n
        - молитву;\n
        - медитацію;\n
        - та інвентаризацію.\n
    </string>

    <string name="number_step_eleven_evening">
        11 Крок. Вечір
        \n\n
        <i>Вечірня частина</i>\n
       Коли я лягаю спати, то прошу Бога допомогти мені ретельно проаналізувати  пройдешній день:\n
        1.Чи був я ображений на когось? Чи був я егоїстичним, або нечесним, чи зляканим?\n
        2. Чи мені слід вибачитися перед кимось, або відшкодувати завдані збитки?\n
        3. Чи не причаїв я в собі щось таке, що повинен був обговорити це з кимось?\n
        4. Чи був я до всіх привітним, добрими і люблячим? \n
        5. Що я міг би зробити краще?\n
        6. Чи думав я про те, що міг би зробити для інших? Чи переважно я думав про себе?\n
        7. Чи замислювався я над тим, чим заповнюю потік свого життя? \n\n
        Зробивши інвентаризацію я молюся і прошу прощення у Бога за помилки і запитую,
        що слід зробити для їх виправлення.\n
        Однак я мушу бути обережним, щоб це поволі не перейшло у тривогу, жаль або хворобливі роздуми,
        бо це зменшить мою корисність для Бога і інших.\n
        \n
        *****\n\n
        Боже, я дякую тобі за те, що прожив ще один тверезий день. Допоможи мені побачити мої
        досягнення сьогодні і не знецінювати те, що було сьогодні. Я прошу у Тебе вибачення за ті
        помилки, які я припустився. Я знаю, що через мої помилки, я не міг бути таким ефективним
        у служінні Тобі та виконанні Твоєї волі яким би я міг бути. Прошу Тебе, прости мене і
        допоможи завтра виконувати волю Твою краще.\n
        Боже, я прошу Тебе покажи мені, як виправити ті помилки, яких я сьогодні припустився.
        Веди і спрямовуй мене. Будь ласка, видали мою зарозумілість і мої страхи.\n
        Господи, покажи мені, як покращити мої взаємини з Тобою, моїми братами та сестрами,
        моїми рідними та близькими, даруй мені смирення та силу виконувати Твою волю
        \n
<!--        *****\n-->
<!--        <b>Молитва о бессилии</b>\n-->
<!--        \n-->
<!--        <b>Господи</b> я молюсь о том, что бы освободиться от своей привычки быть озабоченной-->
<!--        положением дел. Ведь так часто я убеждалась, что от меня ничего не зависит.-->
<!--        Пусть же я смогу понять и почувствовать свое бессилие! Лишь тогда, наконец, я-->
<!--        перестану суетиться понапрасну. Спокойно и разумно буду принимать то, что мне-->
<!--        посылается Богом! Господи! Ты мой Отец, Ты мой Друг, Ты мой Заступник, Ты мой-->
<!--        Утешитель, Ты мой Руководитель. Ты — мир в моем сердце, Ты — радость в моих глазах,-->
<!--        Ты — любовь в моей  душе. Спасибо Тебе за помощь и руководство, спасибо Тебе за-->
<!--        мудрость и терпение, с которым Ты растишь меня и заботишься обо мне. Спасибо Тебе-->
<!--        за то, что даже когда я злюсь на Тебя и слышу только себя, Ты не оставлявешь меня.-->
<!--        Я знаю, что все, что сейчас кажется мне крахом и разрушением ,в последствии окажется-->
<!--        наилучшим для меня. Я прошу Тебя, даруй мне доверие к Тебе и Твоему руководству,-->
<!--        принятие и осознание реальности избавление от иллюзий и страхов, смирение с настоящим-->
<!--        положением вещей и бесстрашие перед неизвестностью. Помоги мне, отринув все-->
<!--        свои сомнения и сиюминутные желания маленького ребенка с волнением ждать Твоих чудес,-->
<!--        жить здесь и сейчас с благодарностью за жизнь и Твои дары, относиться спокойно и-->
<!--        адекватно к своим эмоциям и переживаниям и отпускать события и людей. Помоги мне-->
<!--        перестать контролировать свою жизнь и сопротивляться переменам, веря, что все-->
<!--        они по Воле Твоей и к лучшему. Помоги мне в своих изменениях не концентрироваться-->
<!--        на себе, а нести в этот мир радость,заботу и служение. Научи меня действовать из-->
<!--        лучших побуждений и освободи от страха не получить желаемое, быть обиженным и-->
<!--        отвергнутым. Помоги мне расслабиться и отпустить себя по Воле Твоей. Аминь.-->
<!--        \n-->
    </string>

<!--     О душ.покое -->
<!--    peace of mind -->
    <string name="peace_of_mind_title">Молитва про душевний спокій. </string>
    <string name="peace_of_mind_start">
        Боже, даруй мені розум і душевний спокій \n
        приймати те, що я не можу змінити,\n
        мужність змінити те, що можу,\n
        І мудрість відрізнити одне від іншого.\n
    </string>

    <string name="peace_of_mind_full">
        Боже, даруй мені розум і душевний спокій \n
        приймати те, що я не можу змінити,\n
        мужність змінити те, що можу,\n
        І мудрість відрізнити одне від іншого.\n\n

        Дай мені зустріти з душевним спокоєм усе, що принесе мені нинішній день.
        Дай мені цілковито здатись на Твою святу волю. Веди мене, Господи, в кожній хвилині цього дня т
        а підтримуй мене в усьому. Усі вісті, які б я дістав сьогодні, навчи мене їх прийняти зі
        спокійною душею та твердим переконанням, що в усьому проявляється Твоя свята воля,
        Господи Боже мій. В усіх ділах і словах керуй моїми думками.\n

        В усіх непередбачених випадках не дай мені, Господи, забути, що це Ти їх попустив.
        Навчи мене просто й розсудливо ставитись до всіх людей, нікого не ображаючи, aнi засмучуючи.
        В yciх ділах i словах моїх керуй моїми думками. Господи, дай мені силу сьогодні витримати в доброму.
        Кеpyй моєю волею i навчи мене молитись і вірити, сподіватись та витримувати, прощати i любити.
        Нехай буде воля Твоя, Господи, наді мною Амінь.\n
        <b>Нехай збудеться воля Твоя, а не моя!</b>\n
    </string>

<!--   resentment -->
    <string name="resentment_title">Злоба </string>
    <string name="resentment_start">
        Коли мене катує resentment, коли згадка про минуле робить мене скаженним, а страх збуджує
        агресивні думки і бажання помсти, я відразу звертаюсь до Бога в молитві. \n
    </string>
    <string name="resentment_full">
        Боже, я безсилий перед цим "resentment", він вбиває мене.\n
        Благаю, позбав мене від страждань і навчи відноситись до (ім\'я) з тим же розумінням,
        співчуттям і любов\'ю - з якою б я із задоволенням поставився до хворого друга чи дитини.\n\n
        Роблю паузу і чекаю на подарунок від Бога у вигляді візуалізації, яким я можу бути вільним,
        радісним і щасливим, коли Бог звільнить мене від цього "resentment", щоб щиро побажати добра
        (ім\'я)? Тому що (ім\'я) така ж хвора людина як і я, чим я можу йому допомогти?\n
    </string>

<!--     fear -->
    <string name="prayer_fear_title">Страхи </string>
    <string name="prayer_fear_start">Господи, допоможи мені побачити, що цей страх (назва страху)
        через мою надію на самого себе,через самовпевненність і надії на власні сили.\n
        Коли я на 100% сподіваюся на Тебе> - цього страху в мене не має. </string>
    <string name="prayer_fear_full">Господи, допоможи мені побачити, що цей страх (назва страху)
        через мою надію на самого себе,через самовпевненність і надії на власні сили.\n
        Коли я на 100% сподіваюся на Тебе> - цього страху в мене не має.\n
        \n *****\n\n
        Боже, позбав мене від страху (назва страху) і зверни мою увагу на те, якою мені, згідно з
        Твоєю волею, належить бути (радісним, вільним та щасливим).\n
    </string>

<!--    10 Step-->
    <string name="step_number_ten_title">10 Крок</string>
    <string name="step_number_ten_start">
        Десятий Крок пропонує нам постійно робити особисту
        інвентаризацію, щоб зразу виявляти і виправляти свої помилки..\n
    </string>
    <string name="step_number_ten_full"><b>Алгоритм десятого шага:</b>\n
        1. Продовжуємо спостерігати за егоїзмом, нечесністю, образами і страхом\n
        Коли вони проявляються, то:\n
        2. Одразу просимо Бога усунути їх\n
        3. Мнегайно обговорюємо їх з кимось\n
        4. Швидко відшкодовуємо збитки, якщо ми когось скривдили.\n
        5. Тоді ми рішуче звертаємо думки до когось, кому ми можемо допомогти.\n
        \n
        Правило нашого життя — це любов і терпимість до інших.\n
    </string>

    <!--    1 - 2 Step-->
    <string name="step_number_one_title">1-2 Кроки</string>
    <string name="step_number_one_start">
        Навіщо мені потрібен Бог.
    </string>

    <string name="step_number_one_full">
        Навіщо мені потрібен Бог.\n\n
        Боже, Ти мені дуже потрібен, тому що я хворий на невиліковну недугу – алкоголізм.\n
        Я робив багато самостійних спроб контролювати кількість випитого алкоголю, але,
        майже завжди зазнавав поразки і напивався.\n
        Багато людей намагалися допомогти мені позбавитись алкогольного безумства.
        Умовляли, лікували, щоб я жив як нормальна людина, але, це також не дало бажаних
        результатів - я постійно зривався.\n
        Нарешті я визнав своє безсилля і переконався, що немає ніяких людських сил,
        які б могли мені допомогти. Повірив, що тільки Ти, Боже, для мене надія, опора і спасіння.\n
        Благаю за милосердя і зцілення, бо Ти сильніше і мудріше мого занепалого єства.\n
        Молю, зціли пошкодження моєї хворої плоті і волі, бо Ти мій Творець і всякого блага Подавець,
        в Тобі вся надія моя - нині, і повсякчас, і на віки віків.\nАмінь.\n
    </string>


    <!--    6 Step-->
    <string name="step_number_sex_title">6-7 Кроки</string>
    <string name="step_number_sex_start">
        Я з подякою молюся Господу за подаровану мені можливість усвідомлювати, що я дитя Бога,
        свята душа в людській оболонці, і що моє основне завдання в цьому житті -
        пізнавати, приймати, любити і виховувати самого СЕБЕ...
    </string>

    <string name="step_number_sex_full">
        Я з подякою молюся Господу за подаровану мені можливість усвідомлювати, що я дитя Бога,
        свята душа в людській оболонці, і що моє основне завдання в цьому житті - пізнавати,
        приймати, любити і виховувати самого СЕБЕ.\n
        Пізнаючи і люблячи себе, як Боже творіння - я пізнаю і люблю Бога.\n
        Приймаючи себе таким, який я є - я приймаю Божу волю.\n
        Виховуючи себе - я дію по волі Божій і молюся про бажання щоб позбавитись егоїзму
        та смиренно славлю Бога.\n Амінь.\n
        Не робіть «проекту» з роботи по Кроках, живіть просто,  сьогодні будьте тою людиною,
        якою ви прагнете бути.\n
        Намагайтесь допомагати іншим людям, і слідкуйте за тим, щоб не завдати нікому болю. \n
        А коли збираєтесь лягати спати, то візьміть книгу АА і прочитайте дванадцять Кроків,
        і ви будете приємно здивовані тим фактом, що весь день жили за програмою.\nБілл В.\n\n
    </string>

    <!--    6 -7 Step-->
    <string name="step_number_seven_title">Молитва 7-го кроку</string>
    <string name="step_number_seven_start">Боже, Отче мій небесний.</string>

    <string name="step_number_seven_full">
        Боже, Отче мій небесний.\n
        Навчи мене жити в рівновазі між моїми вадами характеру і духовними принципами програми
        12 Кроків, щоб служити Тобі, Господи, приносити користь людям і дбати про себе і близьких.\n
        Господи, даруй мені смирення і здоровий розум, щоб виконувати волю Твою, а не свою.\n
        Амінь.\n
    </string>

    <!--    prayer for powerlessness -->
    <string name="prayer_for_powerlessness_title">Молитва про безсилля</string>
    <string name="prayer_for_powerlessness_start">Господи, я молюся про те, щоб звільнитися від своєї
        звички бути стурбованою станом справ. Адже так часто я переконувався, що від мене
        нічого не залежить...</string>

    <string name="prayer_for_powerlessness_full">
        Господи, я молюся про те, щоб звільнитися від своєї звички бути стурбованою станом справ.
        Адже так часто я переконувався, що від мене нічого не залежить.
        Нехай же я зможу зрозуміти і відчути своє безсилля! Лише тоді, нарешті, я перестану даремно
        метушитися.Спокійно і розумно буду приймати те, що мені посилається Богом! Господи!
        Ти мій Батько, Ти мій Друг, Ти мій Заступник, Ти мій Втішник, Ти мій Керівник.
        Ти — мир у моєму серці, Ти — радість у моїх очах, Ти — любов у моїй  душі.
        Дякую Тобі за допомогу і керівництво, дякую Тобі за мудрість і терпіння, з якими
        Ти виховуєш мене і дбаєш про мене. Дякую Тобі за те, що навіть коли я злюся на
        Тебе і чую тільки себе, Ти не залишаєш мене. Я знаю, що все, що зараз здається
        мені крахом і руйнуванням , згодом виявиться найкращим для мене. Я прошу Тебе,
        даруй мені довіру до Тебе і Твого керівництва, прийняття і усвідомлення реальності,
        позбавлення від ілюзій і страхів,  покірність з нинішнім станом речей і безстрашність
        перед невідомістю. Допоможи мені, відкинувши всі свої сумніви і миттєві бажання маленької
        дитини, з хвилюванням чекати Твоїх чудес, жити тут і зараз з вдячністю за життя і Твої дари,
        ставитися спокійно і адекватно до своїх емоцій і переживань і відпускати події і людей.
        Допоможи мені перестати контролювати своє життя і чинити опір змінам, вірячи,
        що всі вони за Твоєю Волею і на краще. Допоможи мені в своїх змінах не концентруватися
        на собі, а нести в цей світ радість, турботу і служіння. Навчи мене діяти з кращих
        побуджень і звільни від страху не отримати бажане, бути ображеним і відкинутим.
        Допоможи мені розслабитися і відпустити себе за Твоєю Волею. \n
        Амінь.\n\n

    </string>




</resources>